最近砌咗部AMD, 有少少問題...

部機打機偶爾會lag一lag, 但唔係效能瓶頸果隻lag...
一場食雞當有20分鐘, 可能只有1-2秒出現,
或者成場都唔覺有出現(唔代表冇, 因為我唔係啲好敏感嘅人)...
就係不定時, 偶爾地lag一lag, 而且唔止遊戲果陣發生...
就算去YouTube聽歌睇片都會明顯地會聽到啲聲...唔知點形容...
(拉長咗lag之前果下嘅聲？變震聲？)
由於可以話係隨機出現, 所以好難錄到...
好彩都用手機錄到其中一次發生嘅情形:
片︰
條片有3秒, 由00:01去00:02果時出現

問咗個熟電腦嘅fd, 佢話可能係壞野？
超頻超壞咗RAM/CPU(佢話死咗少少controller可以照行, 但會卡卡下)
或者裝錯Driver都會出現呢個情況咁話...

但我部機係新砌, 我又冇手動超過頻, PBO係Auto/Disabled
RAM方面只有開過D.O.C.P Load XMP行3200Mhz

今日發現早幾日BIOS出咗更新, 更新咗, D.O.C.P都熄埋
之後都係有呢個情況發生, 想問下有咩可能因素導致呢個情況...
除咗呢個問題, 其他一切正常, 即係冇突然死機Reboot果啲奇怪野...

部機嘅Spec:
CPU: AMD Ryzen 3 3300X
Motherboard: Asus ROG Strix B450-I Gaming ITX
RAM: Kingston HyperX Predator RGB DDR4 3200Mhz 16GB (8GBx2)
SSD: Samsung 970 Evo Plus NVMe M.2 500GB
Display: Asus TUF Gaming GTX 1660 Super OC Edition 6GB GDDR6
PSU: Asus ROG Strix 550W 80 Plus Glod

全新安裝嘅Windows 10 2004, Chipset driver係AMD官網下載最新嘅,
裝完Chipset Driver先再用Driver Booster裝埋其他Driver
Pown Plan AMD Balanced同AMD High Preformance都試過, 一樣...

Windows 10 2004

此PO已完

打機疾一疾係AMD通病黎

所以係Windows問題？

用過3粒ryzen都未試過打機疾一疾

但係我唔止係打機疾一疾
睇YouTube片都疾一疾...

所以我唔識搵邊到出事

一係過熱
一係vram問題
睇YouTube 都有事似vram
換張gpu試下

試下裝返舊版windows?

應該唔係過熱
我今日瞓醒起身開機冇打過機
捕咗佢一陣就拍到佢播YouTube會疾果下...

可以試試
我先繼續收集下有咩可能因素

你10幾年前冬眠到今日呀？

fc

你google amd頓卡就會有好多solution

將SMT熄左佢試下
我之前部2700X都有呢個問題
之後頂唔順成部換返INTEL

youtube大把片講AMD LAG問題

我知道Ryzen原本係有呢啲災情...
亦都睇過有關嘅Post, 例如其中一個原因係因為HPET
但呢個已經係兩年前嘅問題, 亦都睇過有文章講已經Fix咗
推薦我用AMD個fd佢都冇我呢個問題
我相信應該係有其他原因造成

唔止打機果陣lag喎
你睇YouTube片都係咁？

我打pubg會 freeze 1-2s
上網睇話太熱降頻
但youtube無呢個問題

AMD有鑊氣
上面咪有人話3部電腦用AMD冇依個問題
佢冇即係唔關AMD事

熄SMT姐係唔好用AMD...
我都係出返去先

我平時用又唔覺
後尾發現cpu使用率高就會shutter lag

我打機果陣冇開其他野...
上YouTube都只係開咗一個Chrome最多幾個Tab...

丫.. 最多開埋Discord囉...

試下唔好用Driver Booster
WIN10根本好少driver需要自己裝

Chipset driver都唔需要更新

win 10 2004其實勁多bugs
係影響使用體驗之一

你熄左chtome果個硬件加速佢

我無事

3900x 4.45ghz
64gb ram c16 3666
asus c8h
rtx 2080 oc

仲用 chrome
用 firefox

你用2004冇事不代表樓主用冇遇過
m$ cut走 test program既缺點就係end user埋單

樓豬有遇過唔代表一定就等於關 win10 2004 事

正如有人話 amd 點伏你都會第一時間衝出嚟話未必關 amd 事一樣

可以試試, Thanks！

但我係Clean Install架喎...
唔係升級上嚟, 根據以往經驗, Clean Install都冇咩bugs...

有問題就賴咗amd先
用intel就用家問題

大意係條if budwidth問題

其實我打機同喺YouTube聽歌都有疾一疾嘅情況...
先唔講打機, 喺YouTube聽歌果陣我只有開Chrome...
CPU點睇都唔會係"高負載"嘅情況...

#38

你入bios set返1：1 fclk freq先

3900x 4.45ghz 燒唔燒到機?

佢本來就係1:1行緊...

日常使用唔需要燒機

我之前超4.4ghz 1.33v 食埋顯示卡D熱力 打機都成70-80度

試下熄HPET

AMD

我都係咁，以為amd岀事

我以前都試過，不過個OS之前係用係intel度，我fresh install完就一切正常，你呢個情況我都唔知發生咩事，不過好可能係windows問題。

你的DDR4 8GBx2有無插啱槽，開dual channel?

問人借粒ryzen 換上去咪g係唔係cpu 問題囉

而家係有問題就賴咗 windows 先

啱聽，打到機就得

裝 1usmus Power Plan

試下裝返上幾個 ver 嘅 chipset driver

洗返做windows7 確定唔係軟件問題先
之後就睇過熱 用下唔同軟件燒機睇下搵唔搵到乜出事
再唔得就拆散部機裝過

你係咪Exactly同我一樣, 除咗打機, 上YouTube睇片都係疾？

我ITX板... 得2條Ram槽...

有無分別試過單獨一條RAM有無問題呢？

試下downgrade bios到3004 果個版本
因為而家新品發布近 （3000xt 4000apu) 新agesa code出bugs都正常

我原本就係3004...
今日先更新完3103之後都出現呢個情況...

downgrade左先 再重新set設定過

呢個都要裝driver/更新firmware:
Samsung 970 Evo Plus NVMe M.2 500GB

點解一定係AMD 問題
唔俾係張display？

其實似係張display 囉
入setting set 下vsync 之類既野試下
應該都係setting 問題
再唔得update driver 試試

有無裝n記個software update 個driver
千錯萬錯，都唔會係amd錯

其實係router拖慢，network問題

用緊amd 3900x + samsung 970 m.2 + window 2004 + GTX970，個情況同你一樣，一時時會停咗個screen大約10秒左右，打機ALT + TAB時候又會咁樣，未知成因係咩

你問題

我邊到問題

我又冇咁嚴重
真係除咗間唔中疾一疾, 冇其他大問題...

driver booster

自己手動裝要嘅driver
完

出bugs 係正常

google 下amd 卡頓同intel卡頓就知咩事
一係保持信仰等amd再修正
要快就換返intel
以上係見其他人既經歴

轉windows 1903 搵下有冇方法落返去

2004 我update 完頂唔順clean install 返落去

不過樓主重裝windows 只上官網裝返drivers先
排除左系統問題，都唔得就真係硬件

俾人亂裝 driver

用過amd未

我試過，updated win10後就中招，不過updated了win10 就冇事
又唔俾停止 更新win10 ，更新完又撚多BUG

有軟件可以強制停止更新
不過新機一更新完最新個版本已經唔穩定...

似散熱問題，燒一次機開住個temp monitor睇下

Dpc latency
裝latencymon睇下邊個driver出事，update/delete咗佢

依家重裝咗Windows(依然係2004)
不過試下手動裝Driver睇下情況有冇改善先

我同樓豬都係差唔多情況,又係不論打機定普通上網都會lag一下,每次約1秒,又係不定時先會
部又係新砌無耐,不過最大分別係我用intel i3-9100,之前問過又上網搵過都唔知咩問題就唔整等佢壞成部再換過算

希望係你個post搵到解決方法

睇咗latencymon 先唔一定關手動事

用5700Xt最初個個月，日日黑屏彈game

driver update左先好d

開個工作管理員 睇下cpu 佔用率 再唔係開多個睇埋溫度

唔通真係Windows 10 2004問題

我啱啱砌好部機都好在意溫度
開機50幾60度, 打機80度, 冇咩特別
利申：ITX機箱, Low Profile Cooler (NH-L9a)

邊條柒頭俾負皮

但係我win 10版本唔係2004

7nm粒cpu die積熱啊

上世紀坐到而家?

火牛雞都會咁

我查實特登呢度講做w$問題
唔講asus隻牛
W$呢d近乎初哥都識既軟件問題其實最易搞，win10pro熄更新就一勞永逸
但火牛雞先最煩，你搞一輪換哂板u，最後原來係隻牛就

唔知d人吹咩
我就講下我既情況
但係我屋企2部機
一部用win7 i5 2400
一部win10 amd 2700x
最近2020年初2月左右開始有樓主講既情況
冇錯最明顯就係聽歌睇片有震聲
係win7 i5 2400
出事既唔係amd 都唔係win10
win10 2700x完全冇問題
但係~部2400真係用黎上咸網裝d老翻既白老鼠機黎
基本掃毒冇掃到野
未有時間玩開機掃毒跑Memtest86
可唔可以唔好咩都懶左amd同win10先

好啦問一下樓主係新買一開始已經係咁定係用左一排先係咁?
有冇裝左好多不明來歷既程式....

裝個Ubuntu咪知關唔關window事囉

咁究竟係邊度出現問題

今朝重裝咗Win 10 2004
今次冇用Driver Booster喇
手動安裝咗啲Driver, 試幾日睇下點先...

我以前部機都試間唔過中幾秒至十幾秒係lag 到部機停咗啲lag 聲拉長變震聲，試過換CPU 散熱膏，加ram/換ram, 將GTx760換做gtx1070，重裝window, update bios，試過火牛突然收埋皮買過隻新但同一樣牌子同型號，但問題依然繼續。
最後因為想換部細啲既機由ATX 板換咗mATX板之後就無同樣問題再發生過。
個人結論係有機會係底板問題
利伸：部機2013年買好似係中央田砌
Intel I5-4670
Asrock fata1ty H87 Performance -> Asus H81M-K
8GB Ram -> 2x 8GB GB Ram
(ram 唔記得咩牌子）
gigabyte GTX 760 -> zotac GTX 1070
2xSSD + 2xHDD
Antec 650W
箱cooler master -> fractal design meshify C

仆街我都係 有時用用下會卡
之後卡都乜都做唔到，一定要重開機
試過開工作管理員睇 一開到個下見到cpu9x%
等一陣變番正常個%又正常番
幾秒後又卡過

緊係瀨落AMD同WIN 10 2004